## Вариант 11. Виртуальные функции. Полиморфизм ##  
Базовый класс: ТРОЙКА_ЧИСЕЛ (TRIAD)  
Первое_число (first) - int   
Второе_число (second) - int  
Третье_число (third) - int   
Определить методы изменения полей и увелчиения полей на 1.  
Создать произвольный класс TIME с полями часы, минуты, секунды.  
Переопределить методы увеличения полей на 1 и определить методы увеличения на n секунд и минут.  

###### Результат программы  
![result5](https://sun9-48.userapi.com/impg/EwjsoliZ4yeOubNprke-sqKzTjIPwYHjcvUNQQ/9GyVtEQI3sg.jpg?size=150x831&quality=96&sign=b16c44f4bb54207844e68b7ad9ac785c&type=album)

###### UML-диаграмма  
![uml5](https://sun9-43.userapi.com/impg/MHXjRbCqynD0wXgCRnNfu_5bq0SAnjXGac-FEA/GE5XyaNj4ig.jpg?size=496x699&quality=96&sign=7ac2a1904866ea2c0c70580773cf9337&type=album)

###### Контрольные вопросы  
**1. Какой метод называется чисто виртуальным? Чем он отличается от виртуального метода?**  
Чисто виртуальный метод содержит признак = 0, вместо тела: virtual void def(int) = 0;  Чисто виртуальный метод должен переопределяться в производном классе (возможно опять как чисто виртуальный).

**2. Какой класс называется абстрактным?**  
Абстрактный класс - класс, содержащий хотя бы один чисто виртуальный метод.  

**3. Для чего предназначены абстрактные классы?**  
Абстрактные классы предназначены для редставления общих понятий, которые предполагается конкретизировать в производных классах. Абстрактный класс может использоваться только в качестве базового для других классов -- объекты абстрактного класса создавать нельзя, поскольку прямой или косвенный вызов чисто виртуального метода приводит к ошибке при выполнении.  

**4. Что такое полиморфные функции?**  
Функция, работающая с объектом любого типа в пределах одной иерархии, параметром которой является указатель на абстрактный класс.  

**5. Чем полиморфизм отличается от принципа подстановки?**  
Полиморфизм - способность объекта использовать методы аналогичным способом, независимо от типа этого объекта. Это реализуется через наследование и виртуальные функции в C++. Полиморфизм может быть достигнут с помощью методов-членов, а также с помощью перегрузки операторов.  
Принцип подстановки - объекты определенного класса A могут заменяться их подклассами B без изменения корректности программы.  
 
**6. Привести примеры иерархий с использованием абстрактных классов?**  
Абстрактный класс: Организм  
Подклассы:  
- царство: животные  
- тип: хордовые  
- класс: млекопитающие  
- отряд: хищные  
...  

**7. Привести примеры полиморфных функций.**  
![ex](https://www.guru99.com/images/2/062920_1112_CPolymorphi1.png)

**8. В каких случаях используется механизм позднего связывания?**  
Используется, когда вызываемый метод определяется во время выполнения программы на основе типа объекта, к которому обращается метод.  
- переопределение методов;  
- использование указателей или ссылок на базовые классы.
